\chapter{Manual de usuario. Instalación del juego}
\label{cha:manual-de-usuario}

\drop{E}{n} este manual se explica el proceso de instalación del videojuego en un sistema
GNU/Linux.

En el proyecto se proporciona un script de instalación, el cuál realiza el
proceso de instalación de las dependencias del proyecto, tras lo cuál prosigue
compilando y generando un binario del juego.

Para instalar comenzar con la instalación, el primer paso consiste en descargar
el proyecto del repositorio. Para ello, hay que ejecutar el comando del listado~\ref{list:git-clone-tfg-tinman}:

\begin{listing}[language=Bash,
     caption = {Descargar el repositorio.},
     label = {list:git-clone-tfg-tinman}]
     git clone git@bitbucket.org:arco_group/tfg.tinman.git
\end{listing}

El comando anterior creará una carpeta que contendrá el proyecto completo. A
continuación, hay que dirigirse a la carpeta util y ejecutar el script
tinman-installer.bash, tal como se ve en el listado~\ref{list:script-depends}. En el listado \ref{list:script-instalacion} se muestra
dicho script.

\begin{listing}[language=Bash,
     caption = {Ejecución del script de instalación de dependencias.},
     label = {list:script-depends}]
     cd util; ./tinman-installer.bash
\end{listing}


Por orden, se instala pkg-config, una herramienta que se utiliza
en este proyecto para simplificar la tarea de compilación y lincado de
bibliotecas. Después se instalan las bibliotecas principales del proyecto:
\begin{itemize}
\item OIS, que se encarga de la gestión de eventos de teclado,
\item Ogre3D, encargado de la gestión de los gráficos 3D,
\item Bullet Physics, biblioteca de gestión de físicas y colisiones,
\item Boost, que se usa como sistema de logs,
\item SDL, que usa para la gestión de efectos de sonidos,
\item ZeroC \acs{ICE}, middleware de red usado para la gestión de las comunicaciones
  del modo de juego multijugador,
\item CEGUI, biblioteca en la que se delega la gestión de los elementos de la
  interfaz gráfica.
\end{itemize}

Completado el proceso de instalación de las dependencias, el script prosigue con la
compilación del proyecto, que dará como resultado un binario, el cuál al ser
ejecutado(bien con doble click del ratón o desde el terminal) lanzará una
instancia del juego. De este último punto se puede señalar que el
programa Make ofrece la posibilidad de paralelizar las tareas que se le
encomiendan a través del uso de workers. Haciendo uso del flag -j <número>, make
ejecutará en paralelo aquellas tareas que no tengan dependencias entre
ellas. Dado que el proyecto cuenta con algo mas de 30 ficheros de C++, esto
agiliza en gran medida el proceso de compilación. En el script se indica que se
lancen tantos workers como núcleos tiene el procesador de la máquina donde se
esté ejecutando, para lo cuál se ejecuta el programa \emph{nproc}, que devuelve
un entero que indica el número de núcleos.

\begin{listing}[language=Bash,
     caption = {Script de instalación.},
     label = {list:script-instalacion}]
# -*- coding:utf-8; tab-width:4; mode:shell-script -*-
#install Utils
sudo apt-get -y install pkg-config;

#install OIS
sudo apt-get -y install libois-1.3.0 libois-dev;

#install Ogre3D
sudo apt-get -y install libogre-1.8.0 libogre-1.8-dev;

#install Bullet
sudo apt-get -y install libbullet-dev libbullet2.82-dbg  libbullet-extras-dev;

#install Boost
sudo apt-get -y install libboost1.55-all-dev

#install SDL
sudo apt-get -y install libsdl1.2-dev libsdl-image1.2-dev libsdl-sound1.2-dev libsdl-mixer1.2-dev libsdl-ttf2.0-dev

#install ZeroC Ice
sudo apt-get install zeroc-ice35

#install CEGUI
./cegui-installer.bash;

cd ../src/; make -j$(nproc)
\end{listing}
% $



% Local Variables:
%   coding: utf-8
%   fill-column: 90
%   mode: flyspell
%   ispell-local-dictionary: "american"
%   mode: latex
%   TeX-master: "main"
% End:
